<resources>
    <string name="app_name">Fragment_2</string>
    <string name="title_cat_lion">Лев</string>
    <string name="title_cat_tiger">Тигр</string>
    <string name="title_cat_leopard">Леопард</string>
    <string name="text_article_cat_lion">Лев[1] (лат. Panthera leo) — вид хищных млекопитающих, один из пяти представителей рода пантер (Panthera), относящегося к подсемейству больших кошек (Pantherinae) в составе семейства кошачьих (Felidae). Наряду с тигром — самая крупная из ныне живущих кошек, масса некоторых самцов может достигать 250 кг[2]. Трудно сказать достоверно, массивнее ли крупнейшие подвиды льва, чем крупнейшие подвиды тигров. Связано это с тем, что исторические очень крупные веса амурских тигров в большинстве своём признаны недостаточно достоверными[3]. Достаточными данными о размерах и массе представителей крупнейших подвидов льва (например, барбарийском) наука не располагает. Что касается живущих в неволе животных, они часто являют собой смешение разных подвидов. Существует мнение, что львы в неволе несколько превышают тигров в размерах и массе[4], так же как и обратное ему.</string>
    <string name="text_article_cat_tiger">Тигр[1] (лат. Panthera tigris) — вид хищных млекопитающих семейства кошачьих, один из пяти представителей рода пантера (лат. Panthera), который относится к подсемейству больших кошек. Слово «тигр» происходит от др.-греч. τίγρις, которое в свою очередь восходит к др.-перс. *tigri от корня «*taig» со значением «острый; быстрый»[2][3][4]. Среди представителей этого вида встречаются крупнейшие животные семейства кошачьих. Тигр является одним из крупнейших наземных хищников, уступая по массе лишь белому и бурому медведям. Выделено девять подвидов тигра, из которых к началу XXI века сохранились лишь шесть. Общая численность составляет порядка 4000 — 6500 особей[5], из них самым многочисленным является бенгальский тигр (номинативный подвид), составляющий 40 % от всей популяции. В XX веке внесён в Красную книгу МСОП, в Красную книгу России, а также в охранные документы других стран. По состоянию на 2020 год охота на тигров запрещена во всём мире.</string>
    <string name="text_article_cat_leopard">Леопа́рд[1][2], или барс[3][4], или пантера[5] (лат. Panthera pardus) — вид хищных млекопитающих семейства кошачьих, один из пяти представителей рода пантера (лат. Panthera), относящегося к подсемейству больших кошек. В XX веке был внесён в Красную книгу МСОП, в Красную книгу России, а также в охранные документы других стран. Однако во многих странах Африки относительно высокая численность леопардов позволяет выделять ежегодно квоту на их добычу.</string>
    <string name="title_dog_dog">Собака</string>
    <string name="title_dog_wolf">Волк</string>
    <string name="title_dog_coyote">Койот</string>
    <string name="text_article_dog_dog">Соба́ка (лат. Canis lupus familiaris) — домашнее животное, одно из наиболее популярных (наряду с кошкой) животных-компаньонов. Первоначально домашняя собака была выделена в отдельный биологический вид (лат. Canis familiaris) Линнеем в 1758 году, в 1993 году реклассифицирована Смитсоновским институтом и Американской ассоциацией териологов в подвид волка (Canis lupus)[2]. В русскоязычных письменных источниках слово «собака» в значении соответствующего животного встречается по крайней мере с 1475 года (начиная с грамоты князя Андрея Васильевича Меньшого Кириллову монастырю)[3][4].</string>
    <string name="text_article_dog_wolf">Обыкновенный, или серый, волк — «лицо» семейства собачьих и центральный вид большого рода волков. Крупный, сильный и беспощадный хищник, волк населяет всю северную часть суши Земли, от тундры Крайнего Севера Евразии и Северной Америки до аравийских пустынь и индийских джунглей. Голодной зимой волки сбиваются в большие стаи для охоты на крупную добычу: лосей, оленей, кабанов. Стаей руководит вожак — самый сильный и опытный волк. В стае только вожак и его супруга, матёрая волчица, обзаводятся потомством. Волчат кормит вся стая. Летом, когда легче добывать пищу, волчьи стаи часто распадаются, и волки живут поодиночке.</string>
    <string name="text_article_dog_coyote">Шакалы и койоты — мелкие родственники волков. Койоты, или луговые волки, обитают в североамериканских степях, прериях, а шакалы живут на юге Евразии и в Африке. Шакалов 4 вида: обыкновенный, чепрачный, полосатый и самый редкий эфиопский. Шакалы и койоты не сбиваются в стаи и не охотятся на крупную добычу, живут поодиночке или семьями. Главная добыча койотов - похожие на сусликов луговые собачки. Шакалы добывают сурикат и ловко ловят птиц, схватывая их в прыжке. И те и другие не брезгают падалью и отходами и заходят даже в города порыться в помойках. Койоты и шакалы не так злобны, как волки, и все споры решают не в драках, а в шумных перепалках. Они игривы и устраивают шуточные бои друг с другом и со своими детёнышами, обучая их приёмам охоты. Дружелюбные и любопытные шакалы и койоты легко приручаются.</string>
    <string name="title_bird_stork">Аист</string>
    <string name="title_bird_crane">Журавль</string>
    <string name="title_bird_falcon">Сокол</string>
    <string name="text_article_bird_stork">Аист – статная, высокая птица с большим бочкообразным туловищем, тонкими ногам-ходулями и длинным, прямым, конической формы клювом. Шея длинная,гибкая, в верхней части резко изогнута назад. Голова смотрит вперед, конец клюва направлен вниз. В оперении всех видов аистов присутствует два цвета – белый и черный, у каждой разновидности соотношение цветов разное. Мощные лапы оперены частично, кожа на них красно-серая, покрыта редким серым пухом. Пальцы на ногах без перепонок.</string>
    <string name="text_article_bird_crane">Журавли – красивые, статные птицы. Их отличают длинные тонкие ноги, высокая слегка изогнутая шея, маленькая голова и вытянутый острый клюв. Туловище располагается горизонтально относительно земли. Хвост обычно длинный, густо оперенный. Участки вокруг глаз оголены. Крылья журавля широкие, длинные, тупые на конце.</string>
    <string name="text_article_bird_falcon">Сокол — хищная птица из семейства Соколиных. Длина тела самых маленьких представителей рода составляет 25–40 сантиметров, масса-до 350 граммов. Крупные виды птиц весят до двух килограммов. Длина крыльев от 20 до 35 сантиметров, размах крыльев-60-130 сантиметров.</string>
</resources>